\section{Datenmodell}
Ein angemeldeter User erhält einen Eintrag in der User-Tabelle mit allen Attributen, die er bei der Anmeldung eingetragen hat, wobei künstlich eine ID erstellt wird. Wohn- (lives\_in) und Heimatort (comes\_from) sind Relationen zur Entität Location, diese werden dort neu erzeugt falls sie noch nicht existieren. Verknüpfungen (befreundet\_mit) zwischen Usern werden in der Relation Friendship eingetragen. Ein User kann einen oder mehrere Posts erstellen, die entweder Text oder Photo sind. Text und Photo sind als Weak-Entity zu Post modelliert und haben die Atrribute postID, postDay, postMonth und postYear gemeinsam. Ein Text hat zusätzlich  das Attribut textContent und ein Photo die Attribute photoURL und photoText. Photo und Text können eine Relation zu Location haben.
\begin{figure}[h]
\centering
  \includegraphics[width=1\textwidth]{er_diagram_final}
  \caption{Entity-Relationship-Modell}
	\label{fig1}
\end{figure}

Daraus folgen im SQL-Schema die Tabellen Location, User, Friendship (für befreundet\_mit), Text und Photo. User hat somit die Fremdschlüssel lives\_in und comes\_from. Das Passwort im mitels PHP gehasht und dann als Klartext gespeichert. Location erhält den künstlichen Schlüssel locationID, sowie Post PostID. Die befreundet\_mit- Relationen werden mittels der UserID der verknüpften User gespeichert, wobei Friend1, der Freund ist, der Verknüpfung aufgebaut hat.

Es ergibt sich folgendes Relationenmodell ( \underline{Primärschlüssel} sind unterstrichen,

\textit{Fremdschlüssel} kursiv: 

User(\underline{userID},username, birthDay, birthYear, birthMonth, password, gender, 

lastName, firstName, profilePicID)

Comment(\underline{commentID}, commentDay, commentMonth, commentYear, 

commentContent, username, \textit{postID}, \textit{userID})


Text(\underline{postID}, privacyLevel, postDay, postMonth, postYear, textContent,

\textit{userID} ,\textit{locationID})

Photo(\underline{postID}, privacyLevel, postDay, postMonth, postYear, photoText, 

photoURL, \textit{userID}, \textit{locationID})

Place(\underline{locationID}, city, country)

friends\_with(\underline{friendshipID},  \textit{friend1}, \textit{friend2})

lives\_in(\underline{\textit{userID, locationID}})

is\_from(\underline{\textit{userID, locationID}})


